索尼高端電視機越來越暢銷 韓日將展開激烈競爭

曾一度失去存在感的日本產電視機產品在今年強勢復活。索尼、松下等日本電視機製造商曾一度被韓國電視機排擠出市場，經曆了“失去的十年”。但從今年第二季度開始，日本電視機品牌紛紛集中投入有機發光二極管（OLED）電視機的量產，表現出了強勢增長勢頭。

8月28日，全球市場研究企業IHS發布消息稱，在今年第二季度售價超過1500美元的高端電視機市場中，索尼所占份額高達36.1%，僅用6個月時間就比去年的18.4%上升了近一倍。在售價超過2500美元的頂級高端電視機市場，索尼的份額也從去年的24.6%大幅上升到了今年第二季度的37.7%。另外，就在今年第一季度，松下在售價1500美元和2500美元以上的高端電視機市場還幾乎沒有任何作為，但到第二季度，松下在兩個市場的份額分別達到了3.3%和6.5%。

相反，三星電子今年第二季度在售價1500美元以上的高端電視市場中的份額僅停留在26.6%，從去年的第一名下滑到了第三名。另外，截至去年還一直在售價超過2500美元的頂級高端電視市場高居第一份額的LG電子也在今年第二季度將頭把交椅拱手讓給了索尼。對於這一結果，三星電子相關人士表示“我們在市場上以更低的價格出售技術力量比競爭公司更強的產品”，“售價超過1500美元的產品份額下降，並不意味著我們在高端市場已經受到對手排擠”。在同一調查中，三星電子在整個電視機市場的份額依然高達26.9%，LG電子為15.1%，而索尼為10.2%，三星電子仍然穩居榜首。

日本電視機不僅在市場份額上突飛猛進，在最近英國大型家電流通公司“克萊姆頓穆爾”公司主導進行的電視質量評價中，索尼和松下在色彩呈現、畫質、性能等八大項目中橫掃了七個項目的最高等級，而三星電子的QLED（量子點發光二極管）電視僅在畫質項目中得到了最高等級。美國經濟雜誌「福布斯」甚至評價稱“這是最近電視機行業競爭中最令人震驚的結果”。

直到不久前，日本電視機公司還被視為“經營失敗”的典型案例。索尼曾經因為沉浸在上世紀90年代顯像管電視機的輝煌中不能自拔，在2000年代中期數字電視機的競爭中大舉落後。松下也因為專注開發沒有市場價值的等離子電視（PDP），而在競爭中一蹶不振。在韓國品牌掌控高畫質LCD電視機市場期間，日本電視製造商仍紛紛專注“模擬高清”的研究，致力於開發自主標準。

日本電視製造商之所以能夠突然逆襲，主要得益於它們集中全部力量研發“OLED”的戰略。索尼和松下同時在今年第二季度推出OLED新產品。特別是索尼，還推出了通過震動超薄OLED面板實現高音質音響效果的“水晶音箱係統”，備受人被關注。

新韓金融公司研究員蘇賢哲（音）說“索尼今年第二季度推出OLED電視機後，立刻售出4.7萬台，僅次於售出20萬台的LG，排在第二名”，“時隔12年重新在高端電視機市場宣布華麗復出”。

也有分析認為，日本電視機的飛躍意味著在OLED和QLED兩分天下的全球電視市場霸權競爭中，局面正朝著有利於OLED的方向傾斜。根據IHS的調查結果，在今年第二季度各類顯示屏電視機的銷量中，OLED電視機共售出了28.2萬台，市場份額同比上升29.4%，而QLED電視機共售出35.1萬台，同比份額下降了48.2%。東部證券公司研究員權星率說“在超薄曲屏電視機倍受追捧的情況下，QLED電視機的競爭力稍微有所下滑”。相反，身為QLED陣營領頭羊的三星電子則表示“QLED面板也可以做到超薄”，“競爭企業的OLED面板使用三年以上就會出現燒屏現象（burn-in），不適合用作需要使用10年以上的電視機面板”。

樂視呢

講起電視，一定諗起樂視

日本仔肯賣出國就有得打

三星抵撚死
oled賭輸咗

邊有話輸
不過而家sony加入oled陣營
qled得samsung?

佢唔出oled放咗落qled度
明顯輸幾條街
依家sony panasonic 堆廠既oled面板都係問LG拎

咁我下部都一定買番日本貨

Sony 歸位啦

Sony

三星呢排當黑

係韓國過去十年撞彩啫
一直都話韓國唔會hit得耐

不過sony屈在個D晶片同調較
LG單係塊芒靚冇用

索尼大法

burn in問題嚴重嗎？
貴野期望用5年，如2-3年開始有問題要考慮

而家記者啲中文。。。 好撚累贅

咩牌子？你講係新力？

Panasonic 原來叫松下

三星好多野好撚快壞

10k-15k，買邊部好？
打算買水貨X9300E，好唔好？

SONY 就 SONY 啦

咩係！
從來都唔覺得韓國野係好野！

寫文的是「契丹支那人」，當然用契丹支那語來寫啦！

唔係不嬲咁叫嘅咩

相反，身為QLED陣營領頭羊的三星電子則表示“QLED面板也可以做到超薄”，“競爭企業的OLED面板使用三年以上就會出現燒屏現象（burn-in），不適合用作需要使用10年以上的電視機面板”。

叫開樂聲

以前叫松下
轉左名做Panasonic先出現樂聲
但台灣仲係跟返舊名叫松下

香港係national年代已經叫樂聲

呢個真，Sony / Panasonic 係畫面處理器係贏韓國幾條街

係香港先用樂聲牌，而松下又無乜意思改。

香港代理問題，同富士電機香港叫珍寶一樣，不過富士堅想唔用珍寶，不過貴$500 香港人都係要買珍寶……

睇頭髮就知
三星一影頭髪

台灣叫國際
香港叫樂聲
大陸叫松下

睇頭髮就知
三星show頭髪畫面就一pat黑色
Sony起碼都有D層次感

索尼大法好

Panasonic其實好高質，唔知點解會包尾。

唔係鄧青雲咩

加油

不嬲電視呢家野都要買sony架喇

佢指係OLED電視機 而唔係OLED掛

e排日本d 4K電視賣到好平

而家電視賣緊廣告Panasonic 電視買唔買得過？因為想換電視！

三星D機未夠3年就壞喇
邊撚用到10年

一間企業要發得好大先會跌得金。
十年過去。而家好多用家發現三昇野好唔耐用。白電用幾年就壞，相機變孤兒仔，電話爆炸，手提電腦唔洗講。

唔夠sony黎

A1

罪大電視幾年保？ Panasonic就5年

行貨五年保
粗用一流

Sony好似得兩年

yes

無人提海爾

Sony電視非MIJ 聽講都幾易壞

SONY 電視開心使用中 起碼用左6-7年

我屋企d 電視都係sony 的

屋企部樂星電視用左幾年都冇咩大小問題
想換電視都冇得換

幾年前好多非mij
最近轉返mij之後質量同銷售都好左勁多
Quality同信譽根本係日本仔最大優勢, 唔應該去外國造

香港地叫開樂聲喎

雖然知道佢母公司叫松下

乜L野索尼，Sony 就 Sony；新力就新力！

樂聲啲嘢真係好襟用
屋企嗰部電視用咗8年仍然都係生勾勾戇鳩鳩咁

見到隔離啲3年就同你壞機嗰啲笑而不語

其實sony同三星同價位黎比真係差唔多

屋企部sony用左過十年了
老豆老母仲要長開當背景聲

我都係，panasonic 啲嘢真係好耐用…

屋企用緊果部plasma用咗九年都未壞，阿媽唔比換

之前係頂級系列先mij
而家中高都轉左mij

一直叫Panasonic，從來唔叫中文

Sony電視
但pan記五年保

Sony電視實在太襟，用咗5年乜事都冇，想換部新機都冇藉口

後生啲既話真係畀你呃死
不嬲panasonic同national 香港都叫樂聲

我果部都用左7年 質素好高

索尼罪犯滔天都未聽過

買電視一定要Sony

佢唔講我都唔知

以前公司名係松下電器產業株式會社，Panasonic 係牌子名

2008年就索性將公司名改埋做Panasonic株式會社

屋企有部非MIJ Sony長開4年乜事都冇

睇手神
sony 計時器都好多人講

SONY 好

第一次聽 聽親都係讚

Shamesung野買過一兩次你就知中大伏啦
增長完緊係跌
講QC韓狗野分分鐘衰過大陸, 更加無得同日本仔比

Panasonic 真係太耐用，換都無機會

索尼罪大滔天！

咁你係咪叫皮卡丘谷歌先

新力大學士

panasonic 呢部TH-55EX600H大家有乜評價?

我見55"平Sony 好多

咁個個牌子都係睇手神啦

不過而家有唔少人同樂信撈亂

所以無咩邊個牌子特別襟
唔襟個d 真係唔好彩買著次貨

我屋企LG 用5年都無野

2年一定唔買Sony了，佢第三年好大機會壞

而家根本硬件來源一鳩樣

所以咪睇qc囉

我部馬拉製32吋用咗7年仲正正常常冇發黃冇燒印
不過近幾年少開咗啲

我嗰部十幾年 真係睇住我大
好彩送咗俾人有得換電視

咪玩啦，Sony出名食水深
同一型號香港賣特別貴

非MIJ都係過氣技術搵人代工貼牌

以前佢用National入香港賣係叫樂聲，之後唔用National個名用番Panasonic，咁啲人叫慣樂聲咪繼續咁叫，根本人地Panasonic一向係叫松下

衰過大陸真係無可能

寫正made in Korea 電子野唔差

sony timer出曬名準時過保即壞
有一排既產品的確係咁

香港賣既係mij
其他地方賣既唔係mij

sony係泰國有廠

乜撚嘢都盲反

低階果d 1080p電視明顯貼牌啦

開頭入香港係用National，後期少少National專注家電，用Panasonic出影音誤樂電器，之後先至全部轉晒做Panasonic。入香港一路係用樂聲牌呢個中文名，松下係好好好後期。

三星相機真係柒到核爆

日本 韓狗同支那

三叔係連上年既水準都保持唔到，上年部ks7300係神機級，打上幾個型號都有呢個水準，同級Sony 完全hea做，陳列機都tune唔掂出鬼影，今年三叔落錯注，唔轉oled，可能因為佢知道畫質上，lg既b6已經見頂，的確上年b6好撚靚，但可能佢認為靚成咁都影響唔到三叔top既位置，而oled現今技術唔會再靚得太多，事實上b6同c7真係差唔遠，所以今年仍然係led，加個q做桌頭想hea住贏

但係今年大法下放x1晶片，配合遊戲機hdr全線推高亮度，又有oled機種，變相就算仲係ks7300，b6既畫面水準，加上大法個名，而且今代三叔真係弱左，d人係識簡既，係得mij貴一倍呢個心理關口姐

而lg，主打oled，但係今代提升不大，上代價插水，有良心既都會叫你買lg就買上年款

如果我唔係執到水尾b6，都買左x9300e了

間公司本身叫松下, 日本公司日本名好合理, 品牌叫national, 香港譯做樂聲, 代表作係樂聲電飯煲, 早期彩電都係用National個名

之後開左條叫panasonic嘅影音產品線, 之後成間公司所有產品統一改晒名做panasonic

panasonic對師奶黎講難度太高, 而且樂聲個名已經根深柢固, 所以中文無變繼續叫樂聲

至於樂信rasonic, 好似係樂聲香港個代理信興自己另外搞出黎嘅品牌, 點解個名咁似咁易撈亂原因自己想像

但罪大得兩年保

但高階電視依家係罪大最靚
x9000e，x9300e，z9d，A1都屌打同價位對手

低階野唔好提喇

高階既位尺寸都會好大
我呢d屋企細淨係放到43"既有冇好介紹？

屋企上一部珍寶用左廿年呀
真係日本製

你洗衣機唔撚漏水就要感恩

索尼個仆街, 抄佢家!

pan記啲電器真係好長命 長到倒番轉想佢快啲壞

上一部Sony 用左3年半就壞左

我部 P 記LCD 電視用左就8年都未壞

冷氣如何?